Nous avons bien entendu testé les fonctionnalités de notre application tout au long du développement, au fur et à mesure qu'elles étaient développées, afin de pouvoir corriger au plus vite les éventuels bugs présents. 

Plutôt que d'utiliser des batteries de tests automatisés, mais avons plutôt testé chaque fonctionnalité le plus rigoureusement possible avec plusieurs tests en comparant à chaque fois le résultat attendu et le résultat obtenu, corrigeant le code lorsque cela était nécessaire, jusqu'à ce que le comportement obtenu soit celui attendu. Nous avons rassemblé ci-dessous les différents tests effectués durant toute la durée du projet. Ces tests représente l'état actuel de l'application par rapport à ces tests.

\subsection{Exemple}

\begin{table}[!htbp]
\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Bref descriptif du test} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Descriptif détaillé du comportement attendu de l'application.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK/KO & Description de la réussite / du problème. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 
\end{center}
\end{table}

\subsection{Inscription}
 

\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Tous les champs doivent être remplis} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu :} La demande d'inscription ne peut être envoyée si tous les champs ne sont pas remplis. } \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Le bouton inscription reste grisé tant que tous les champs n'ont pas été remplis. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Vérification du mot de passe} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Si la confirmation du mot de passe n'est pas la même que le mot de passe, l'inscription n'est pas possible.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Affichage d'une fenêtre jaillissante indiquant l'erreur. La demande d'inscription n'est pas envoyée.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Un utilisateur ne peut pas s'inscrire avec un pseudonyme déjà existant.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Impossible de s'inscrire si le nom d'utilisateur existe déjà.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Affichage d'une fenêtre jaillissante indiquant une erreur. La demande d'inscription n'est pas envoyée.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Si les champs sont correctes, l'inscription réussi.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Si tous les champs sont remplis correctement, (mots de passe égaux, pseudonyme libre), l'utilisateur est inscrit dans la base de donnée et message informe l'utilisateur de la réussite de l'opération} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & L'utilisateur est bien ajouté à la base de donnée. Une fenêtre jaillissante informe l'utilisateur du succès de l'opération.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Erreurs non bloquantes.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Si une erreur survient durant l'inscription (pseudonyme déjà pris ou mots de passe différents), il est possible de retenter une inscription.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Même après plusieurs erreurs il est possible de retenter une inscription. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Annulation de l'inscription} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Il est possible à tout moment de quitter la fenêtre d'inscription en cliquant sur la croix de fermeture de la fenêtre, en  cliquant sur annuler ou en utilisant le raccourci de fermeture de fenêtre du gestionnaire de fenêtre (typiquement alt + F4) et de revenir à la fenêtre de connexion.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & La fenêtre se ferme et la connexion est de nouveau possible. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Pas de connexion en parallèle à l'inscription} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Il n'est pas possible de se connecter pendant l'inscription.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & La fenêtre de connexion est désactivée si la fenêtre d'inscription est ouverte. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 
\end{center}

\subsection{Connexion}


\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Tous les champs doivent être remplis} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu :} La connexion ne peut être tentée si tous les champs ne sont pas remplis. } \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Le bouton de connexion reste grisé tant que tous les champs n'ont pas été remplis. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Vérification du nom d'utilisateur} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Si le nom d'utilisateur n'existe pas, la connexion ne se fait pas. } \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Affichage d'une fenêtre jaillissante indiquant une erreur. L'utilisateur n'est pas connecté.\\ 
\hline 
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Vérification du mot de passe} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Si le mot de passe n'est pas correcte, la connexion ne se fait pas. } \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Affichage d'une fenêtre jaillissante indiquant une erreur. L'utilisateur n'est pas connecté. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Erreurs non bloquantes.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Si une erreur survient durant la connexion (mauvais pseudonyme ou mot de passe), il est possible de retenter une connexion.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Même après plusieurs erreurs il est possible de retenter une connexion. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Connexion possible.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Si le pseudonyme et le mot de passe sont correctes, l'utilisateur est connecté au serveur et accède à la vue principale (affichage des parties).} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Une fois le pseudonyme et le mot de passe entrés correctement, l'utilisateur est connecté et la vue principale s'affiche. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Connexions multiples impossibles} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Un utilisateur ne peut se connecter avec un pseudonyme qu'une seule fois (une fois connecté avec un pseudonyme il n'est pas possible de se reconnecter avec le même, tant que l'utilisateur ne s'est pas déconnecté).} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Affichage d'une fenêtre jaillissante indiquant une erreur. L'utilisateur n'est pas connecté une seconde fois, et reste connecté dans l'autre instance de l'application client. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Déconnexion possible.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Une fois l'utilisateur connecté il peut se déconnecté sans problèmes, en cliquant sur le bouton quitter de la vue principale ou en fermant cette vue (en cliquant sur la croix ou en utilisant un raccourci du gestionnaire de fenêtres (typiquement alt + F4).} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & L'utilisateur est déconnecté du serveur s'il clique quitter ou ferme la fenêtre principale. L'application client se ferme et le serveur continue de tourner sans erreurs.  \\ 
\hline 
\end{tabularx} 
\end{center}

\subsection{Affichage des scores}

\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Affichage des scores.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Lorsque l'utilisateur clique sur le bouton "Voir les scores" de la vue principale, une fenêtre affichant le nom et le score des 25 joueurs ayant le score le plus élevé s'ouvre.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & La fenêtre s'ouvre et affiche bien le nom et le score du top 25. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Fermeture de la fenêtre} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Il est possible à tout moment de quitter la fenêtre d'affichage des scores en cliquant sur la croix de fermeture de la fenêtre, en  cliquant sur annuler ou en utilisant le raccourci de fermeture de fenêtre du gestionnaire de fenêtre (typiquement alt + F4) et de revenir à la fenêtre principale.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & La fenêtre se ferme et la fenêtre principale est à nouveau active. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Fenêtre principale désactivée.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } La fenêtre principale est désactivée durant la consultation des scores. Lors de la fermeture de la fenêtre affichant les scores, la fenêtre principale est réactivée.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & La fenêtre principale est bien désactivée durant la consultation des scores. Une fois la fenêtre fermée, la fenêtre principale est à nouveau active. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 
\end{center}

\subsection{Création de partie}

\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Tous les champs obligatoires doivent être remplis} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } La partie ne peut être créée si tous les champs obligatoire. De fait, il s'agit surtout d'entrer le nom de la salle, le mot de passe étant optionnel et les autre champs ayant des valeurs par défaut.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Le bouton création reste grisé (donc inactif) tant que tous les champs obligatoires n'ont pas été remplis. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Nombre de joueurs contrôlé} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Une partie doit avoir entre 1 et 12 joueurs.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Il n'est pas possible de créer une partie avec moins de 1 joueur et plus de 12 joueurs : le widget permettant d'indiquer le nombre de joueurs a été borné de manière appropriée. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Disponibilité des cartes} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Toutes les cartes disponibles sur le serveur doivent pouvoir être sélectionnées durant la création de partie.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Toutes les cartes disponibles s'affichent dans le menu déroulant permettant de les sélectionner.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Annulation de la création d'une partie} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : }Il est possible à tout moment de quitter la fenêtre de création de parties en cliquant sur la croix de fermeture de la fenêtre, en  cliquant sur annuler ou en utilisant le raccourci de fermeture de fenêtre du gestionnaire de fenêtre (typiquement alt + F4) et de revenir à la fenêtre principale.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & La fenêtre se ferme et la fenêtre principale est à nouveau active. \\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Fenêtre principale désactivée.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } La fenêtre principale est désactivée durant la création d'une partie. Lors de la fermeture de la fenêtre, la fenêtre principale est réactivée.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & La fenêtre principale est bien désactivée et réactivée quand il le faut.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Création de partie possible.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Lorsqu'une partie est créée, elle s'affiche dans la vue principale, le créateur est ajouté à la partie, la fenêtre de création se ferme et une fenêtre indiquant le statut de la partie s'ouvre.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Tout se passe comme prévu.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\subsection{Rejoindre une partie}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Les parties s'affichent.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Les parties nouvellement créées s'affichent dans la vue principale.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Lorsqu'une partie est créée, elle s'affiche dans la fenêtre principale de tous les utilisateurs connectés. Il faut toutefois que les utilisateurs cliquent sur le bouton rafraîchir de la vue avant que la partie ne se rajoute à la fenêtre.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Un joueur peut rejoindre une partie.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } En sélectionnant une partie dans la vue, un joueur peut la rejoindre en cliquant sur le bouton rejoindre une partie.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Un joueur est capable de rejoindre une partie. Une fenêtre affichant les participants actuels à la partie s'affiche en attendant que celle-ci débute.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Une partie doit être sélectionnée} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Un joueur doit sélectionner une partie avant de pouvoir en rejoindre une.} \\ 
\hline 
\textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Une fenêtre jaillissante l'informant de son erreur jaillit si l'utilisateur clique sur rejoindre partie sans avoir sélectionné une partie dans la liste (ou si la liste est vide).\\ 
\hline 
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Mot de passe demandé.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Si le créateur de la partie a entré un mot de passe à la création, celui-ci est demandé à un utilisateur au moment de rejoindre la partie. Si l'utilisateur n'entre pas le bon mot de passe il ne peut pas rejoindre la partie.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Le joueur doit bien fournir le mot de passe pour rejoindre la partie. Si il entre un mauvais mot de passe, une fenêtre jaillissant l'en informe et il ne peut rejoindre la partie.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Pas possible de rejoindre une partie pleine.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Si le nombre maximum de joueurs pour une partie est atteint il n'est pas possible à un joueur supplémentaire de rejoindre la partie.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Une fenêtre jaillissante informe l'utilisateur et il ne rejoint pas la partie.\\ 
\hline 
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Possible de quitter une partie.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Il est possible à un joueur ayant rejoint une partie de la quitter avant qu'elle ne débute en cliquant sur le bouton quitter. La fenêtre de la partie se ferme.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Un joueur peut bien quitter une partie. La fenêtre se ferme correctement et le joueur est retiré de la partie.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Possible de modifier une partie.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Le créateur d'une partie peut modifier celle-ci avant son commencement, en cliquant sur le bouton modifier et en modifiant les champs dans la fenêtre ainsi ouverte. Les modifications seront appliquées immédiatement.} \\ 
\hline 
 \textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Les modifications de la partie sont effectivement appliquées. Le nom affiché est modifié, la carte choisie l'est également. Le nombre de joueurs est également modifiée. Toutefois si le nombre de joueurs est diminué en dessous du nombre de joueur déjà membre de la partie, les joueurs surnuméraires ne seront pas enlevés de la partie mais le nouveau maximum sera appliqué si assez de joueurs quittent la partie.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Possible d'annuler les modifications} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Si le créateur d'une partie commence à modifier une partie, et annule la modification en cliquant sur annuler ou en fermant la fenêtre, les modifications ne sont pas appliquées.} \\ 
\hline 
\textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Les éventuelles modifications ne sont pas prises en comptes si l'utilisateur annule la modification.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Annulation de la partie.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : }Si le créateur de la partie quitte la partie en cliquant sur quitter ou en fermant la fenêtre, la partie est annulée et les fenêtres des autres joueurs sont fermées.} \\ 
\hline 
\textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & La partie est bien annulée. Seul bémol, les autres utilisateurs doivent rafraîchir la fenêtre pour être informé, par une fenêtre jaillissante, que le créateur a quitté la partie et que celle-ci n'existe plus.\\ 
\hline 
\end{tabularx} 
\end{center}

\subsection{Jouer une partie}

\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Une partie peut être lancée} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : }Une fois une partie créée, le créateur de celle-ci peut la lancer à tout moment en cliquant sur le bouton lancer. La fenêtre du jeu se lancera alors chez tous les joueurs ayant rejoints la partie.} \\ 
\hline 
\textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & La fenêtre du jeu s'ouvre chez tous les clients et ceux-ci peuvent jouer.\\ 
\hline 
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Les joueurs peuvent diriger leur "Tron"} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : }L'appui sur une touche fléchée indique les changement de direction des joueurs et ceux-ci sont appliqué (i.e. les joueurs changent de direction chez tous le monde).} \\ 
\hline 
\textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Si un joueur appuie sur une touche pour changer de direction, il change de direction chez tous les joueurs.\\ 
\hline 
\end{tabularx}


\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Détection des collisions} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Le jeu détecte les collisions entre un joueur, un obstacle, un autre joueur et lui-même. Les collisions sont différenciées (on sait si c'est un mur ou un autre joueur, par exemple).} \\ 
\hline 
\textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Les différentes collisions sont détectées. Les collisions sont différenciées (affichage en debug dans un premier temps et affichage de message différent dans l'écran du joueur).\\ 
\hline 
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Les joueurs perdent lorsqu'ils entrent en collision.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Si le joueur entre en collision avec  un obstacle ou un joueur (y compris eux-même), leur "Tron" s'arrête (ils ne peuvent plus le contrôler) et un message les informant qu'ils on perdu s'affiche, ainsi que le nombre de points perdu au score.} \\ 
\hline 
\textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & En cas de collision le joueur est bien immobiliser et le message s'affiche correctement, indiquant le bon nombre de points perdu suivant le type de collision.\\ 
\hline 
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Le dernier joueur survivant gagne bien la partie.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Le dernier joueur n'ayant pas encore perdu gagne la partie. Son "Tron" est immobilisé et un message s'affiche l'informant de sa victoire.} \\ 
\hline 
\textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Le dernier joueur est bien immobilisé et le message s'affiche correctement.\\ 
\hline 
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Une fois le vainqueur déterminé la partie s'arrête.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Une fois qu'un joueur a gagné la partie (tous les autres ont perdus), la partie se termine : les fenêtre de jeu se ferment après un cours délai, et les joueurs retournent à la fenêtre d'attente de début de partie. Le créateur peut relancer une partie, ou la modifier auparavant. Les joueurs ayant participé à la partie en sont toujours membres.} \\ 
\hline 
\textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & La partie se termine correctement. Les fenêtre se ferment. Le créateur de la partie peut relancer la partie ou la modifier selon son désir. Les joueurs ayant participé à la partie en sont toujours membres, ils peuvent quitter la partie avant qu'elle ne débute.\\ 
\hline 
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Un joueur peut quitter la partie en cours.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : }Un joueur peut quitter la partie en cours de jeu. Son "tron" cesse alors de bouger et il est considéré comme ayant déclaré forfait (il a perdu comme s'il était entré dans un mur).} \\ 
\hline 
\textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 KO & Le jeu se bloque et il ne se passe plus rien, dès le moment ou un joueur quitte la partie.\\ 
\hline 
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Test :} Les scores sont correctement gérés durant la partie.} \\ 
\hline 
\multicolumn{2}{|X|}{\textbf{Comportement attendu : } Les scores des différents joueurs sont mis à jour durant la partie. À la fin de la partie, s'ils quittent la partie et vont consulté le score celui-ci aura changer.} \\ 
\hline 
\textbf{Statut} & \textbf{Raison} \\ 
\hline 
 OK & Les scores sont mis à jour.\\ 
\hline 
\end{tabularx}
